五大足球盛世比較

A 09/10 摩式國米
主要事蹟：
-爆冷搞掂巴塞 （主：3-1 客：0-1）
-歐聯決賽完美表演防守反擊，贏埋拜仁
-三冠王

B 六冠巴塞
主要事蹟：
-Tikitaka幾乎橫行球壇

C 皇馬歐聯三連霸
主要事蹟：
-爭議性事件較多：16/17黑哨淘汰拜仁，17/18決賽拉莫斯整傷埃及撚
-C朗盡顯大賽風範及逆境波能力，在淘汰賽多次carry全隊（15/16對狼堡 hat trick ，16/17對馬體會hat trick ，17/18對巴黎兩回合入三球）

D 17-19哥式曼城
主要事蹟：
-保留大部分tikitaka傳控踢法，迪布尼著哂火入波助攻全部都世界級，再加埋辛尼、史達寧屈速屈盤扭，橫行英超
-17/18 球季100分封王，以英超實力份子較多來說難度極高
-歐聯末能突破八強
-史達寧進步神速

E 18-現在高式利記
主要事蹟：
-18/19奪得歐聯
-全季只輸一場卻未能奪得英超
-今季英超暫時20勝1和不敗

大家覺得邊隊最勁？不妨留下次序
我先: A>B>E>C>D

利記岩岩先開始
好難估計會去到邊個高度

巴
皇
米
利
曼

唔係巴塞fans
但B 真喺好撚勁 個種統治力 我擺第1

但其實都喺時也命也, 好睇個段時間有無咩對手

如果唔係早兩年巴咁樣輸4強，都未必有c出現，另一個盛西算msn巴塞？又係橫掃

巴一定最勁
雙核控制住成個中場

我覺得b 先有資格叫盛世，盛世指既係一段時間，唔係一年

真，時也命也，皇既三連冠好似冇其他隊果種主宰力，曼城全年最柒既一場搞到4強出局，摩隊國米雖然冇tiki咁華麗，但鐵桶陣夠哂熱血，攻防戰亦好睇，發揮好好冇乜點柒，結果3冠

C D？

以前阿積士 AC米蘭 拜仁個d呢？

波齡太短sorry巴打

巴一定最勁
一招北京電視機打遍天下無敵手

12 13拜仁都冇

想當年睇全盛時期既巴塞真係好癲，
失左波要3秒內拎番控球。
記得個陣睇歐聯，
其他隊絕大部份時間連半場都過唔到。
包括強隊。

巴塞套踢法令西班牙國家隊都受益
聯賽同國際賽都屈晒機
真係唔到你唔服

皇馬西甲都唔夠巴打
曼城歐冠都冇就算啦

6冠王喎##do
個歐聯黑番黎既

講盛世個list有3個都唔算係

阿狗 雲膠 時代呢

B>D>A>C>E

你講盛世呀
盛世係一段長時間
定你係計邊隊最勁先

盛世就
皇>巴 >國>利/曼城
因為盛世係計長期
得皇馬做到三連冠
巴就六冠同，係咁多隊最屈
之後國米拎歐
利就英超未拎囉
曼就拎唔到歐冠

利記一年歐聯一年英超（未拎）已經高過三連歐聯冠軍
樓主

B係勁，但係記得當年睇波都幾悶下，好多時間係猜緊波

5冠疤明明勁d

巴真係最勁，最屈
但好悶

利迷樓主

曼城都計？歐聯都未威過
最恐怖一定係11-12疤
個種控波踢法 對邊隊都猜到對面死
直頭變成主流打法

根本得巴塞可以叫盛世

再對上一隊應該係卡比路嘅米蘭

而巴塞之後都冇一隊係球壇有咁大影響力

90年代尾曼聯ok ge

你老味唔擺我雲爺爺不敗阿狗

其實09-10巴應該要講埋西班牙2008-12
呢個真係盛世 證明有冇美斯都係屈 因為沙白太強

我暴都冇

勁條撚咩 得個猜字 係洛賓on9

三冠王已經係廿年前

不敗我地利記今年都做到啦 仲要勁咁多

A>B >D >C

近20年

米蘭 巴塞 皇馬

利如果last多一兩季都可以算
曼城歐聯都拎唔到

拜都冇

無熱刺真係無公信力同講唔過去
對住今季全盛利都係力守輸得一球
望下李城都輸四球
Son單刀果球直頭可以被提名金球獎
仲有摩帥Daddy加盟
今季熱刺真心守同攻都係全盛時期

B 真係現代足球起步點

依隊咁既野 歐聯都未攞過就算鳩數啦

得B先叫盛世

一定巴六冠
中前場三線太過屈機
之後可能皇三連冠
前中後好平均同埋發揮到C朗最大嘅效率
之後高普利同國米摩
前者一打返歐聯，2次入決賽已經好勁；後者唔多講
最後先哥氏曼城
唔係話佢唔好但歐聯個表現冇上述個幾隊咁穩定發揮到隊波

我覺得摩佬先係現代足球嘅起點
帶領433/功利足球/高效足球嘅潮流
用1：0戰術
防反到極致 用密集破哥帥足球

哥帥個套限制太多 無幾多隊可以用到

B踢撚到費蛇手震

-爭議性事件較多：16/17黑哨淘汰拜仁，17/18決賽拉莫斯整傷埃及撚

(千萬唔好)老豆搵仔X藍紅食店團年飯訂枱

唔講咁多 幫B加番樣絕技: 將黑哨發揮得最高境界

垃圾猁負碌加黑哨都攞出嚟講

主要事蹟：
-全季只輸一場卻未能奪得英超

真 msn勁能到

曼城 換 米蘭啦
曼城未夠班

國米都計D連四強都冇
咁計敗狗09-10 到 15-16 7季6次四強，3次入決賽，一個冠軍，仲要7喜炒到疤狗反艇都唔算盛？

巴塞嗰陣勁到未踢嗰陣個個都估佢贏
炒皇馬5球
唔少隊都鐵桶陣
摩佬國米嗰陣贏咗，佢真係勁開心

加埋布斯基斯 三個中場已經打撚哂

仲正式話比全世界知摩佬呢個癲佬

到宜家都仲話拉膠整傷 明明就埃及撚撓手先 怨婦到

打多個 主場畀垃圾車踢出局

得佢咁踢都叫主流？

08年西班牙,嗰年巴塞好似仲未開始呢種踢法

你鍾意睇組織就唔會悶

因為皇出咗線就話皇黑哨
明明嗰場拜仁都有誤判得益,唔係偏哂一邊

勁條撚咩 得個_ _
任你噏

03-04 雲爺爺不敗都冇？
呢個po可以收皮

拜咪又係越位先有加時踢
仲要首回合黑12碼
然後北京電視機樓主一隻字都唔提下

巴皇國曼利

B係屌打到英超隊毫無還擊之力

仆街, 睇左五人足球盛世

蝗就提黑哨
疤就唔提

不死人又點講?

疤狗又想洗底

09疤咁能勁搞咩要靠北京電視機先贏到轟?

雖然皇連拎三屆
但對比起哥帥隊巴塞無論氣勢定統治力都重差啲

我獌3小明都無?

唔係泰利仆街冇歐聯
唔算

痢都搬出黎
係咪搞笑

竟然冇3冠拜

阿仙奴不敗

猁都未拎過英超喎

疤狗當年歐聯每次第一回合打到危危乎
第二回合就會黑哨
全世界都有眼睇
最撚黑人憎

唔係3 冠就叫盛世既

講盛世應該要係啲有今生冇來世既紀錄
巴菜6 冠、阿仙奴不敗呢啲真係一生人冇乜幾次會見到

唔係想抽水
但你講盛世一定要提埋曼聯

07-09曼聯都冇？
英超三連冠+歐聯冠軍+連續兩年歐聯決賽+1131分鐘英超連續不失球

你咁講巴北京電視機都唔應該計啦

08/09曼聯又係勁到飛起

10-11先啱
對曼聯贏個季

疤盛世 但之後比拜仁歐聯炒6粒 個年拜仁都好屈

巴塞咪又係靠黑哨 扮乜撚野

成隊最廢嗰個嘅傳控能力
可能仲好過其他隊最勁嗰個
真係冇幾多隊做到

02 03 阿仙奴 呢

利物浦呢3年,
2入歐聯決賽(未計今年)
2次爭緊英超

皇馬則係歐聯發揮好, 但聯賽...

我覺得2者可以作比較下

唔係利記勁，係今季曼城廢咋

好似呢2年咁第一回合打到出左線咁
第二回合輸番出局
咪大家睇得最開心

B>C=A=D=E

巴一定係最勁，果種屈機係無野可以形容，根本就係無敵；而皇馬歐聯三連霸都係極難，強隊咁多，拿一次都難，仲要三次，仲要連續，算係近年既球壇奇蹟

利要睇多幾年

MSN點睇 好似都5冠

六冠巴咪仲多爭議事件
一件都唔講，又想洗底
疤狗啲黑哨同黑警一樣，永遠都會遺臭萬年

巴六冠王好撚勁 不過要靠北京電視機先拎到

真心, 我反疤但疤6冠真係最撚屈, 史上最屈機既球隊

波子機又好睇咩

巴贏其他九條街啦

我覺得祖記都應該算啦
係歐聯打得算好
意甲超晒班
有伊巴果幾年

拉

歐聯三連冠？

20勝1和都叫唔勁

巴最大爭議係無得3連歐聯 有一季輸咗俾國米
唔係嘅話一定完勝皇馬5年四冠

咁能勁搞咩要靠北京電視機先贏到轟?

冇不敗阿仙奴唔好同我講冇歐聯
哥鏝連決賽都未入過

A米呢？

樓主睇左幾耐波

巴啦，嗰個年代睇佢啲波唔會諗佢會輸，剩係會諗佢會唔會認真踢同諗住贏幾多球

得曼聯同巴塞先算盛世啦

只有當年巴塞係被公認為地上最強，

令到全個球壇同所有球迷都服

全盛美斯，沙維小白嘅恐怖統治力，你估真係流？ 仲要其他位都唔係廢

個時差唔多所有隊都一定俾佢地猜住黎踢，俾佢地一拎住個波，對面真係波皮都唔洗掂，每場只會諗巴塞會贏幾多球。

近廿年可以令人覺得橫掃球壇嘅一隊波得tikitaka 嘅巴做到

咁兩邊都有黑點解淨係話皇係靠黑贏？
唔可以講拜黑完都贏唔到？

睇住D強隊比六冠巴猜到懷疑人生 真係痴撚線

三冠皇最大問題係聯賽得一冠
始終國內聯賽可以睇到一隊波嘅穩定性

係，當年買波唔會諗買佢對家，佢一認真踢真係任何強隊都會俾佢地炒四，五粒

統治到出埋電視機 點夠打

果陣的確係贏到波 但睇波睇西班牙真係好撚悶

係 今季19隊廢先可以20勝

如果19隊都皇疤拜祖咁勁，死利狗一早降班

個po啲疤迷令我諗起上季歐聯巴塞炒完利3球嘅感覺

巴塞帶到西班牙連贏歐國世界盃

一定係老豆
魯營狂奔
只有唯一 沒有之一

你有本事揾第2隊贏返次4連歐聯先

16/17黑哨淘汰拜仁 仲好意思講， 拜仁自己都有黑，最明顯洛賓黑咗球

真係1on1踢 六冠巴係最勁，但係成績邊有3連冠痴線

又黎玩’如果疤塞出全力踢有幾恐怖‘，如果真係咁勁，點解衛冕唔到歐聯？

認同
歐聯變數咁大 3連真係超難

但我認同巴係最強 但如果對今年對利 利有可能偷到雞

冇卡斯救洛賓兩球單刀，輸左啦

請使用不推文

笑能死，10黑埋國米都可以輸3:1

三冠王國米排第一 係咪搞笑

哥狗曼城唔入流
未試過聯賽3連又未入過歐聯決賽叫咩盛世

C朗曼聯頂佢個位

最勁就係巴塞

起碼要除左橫掃國內聯賽對手，仲要碾壓歐聯賽場既對手先叫盛世啦
樓主個list 國米同鏝已經唔係
國米打疤狗果場比人禁屌足90分鐘，勉強守住贏到咋
鏝出到歐聯亦唔見得好有優勢

哥狗隊疤同拖舟鍠馬就真係盛世啦

B=C >all 利都鏝應該讓番個位比2012-2014拜同2008-2009曼

B>A>C>D>E
D算係屈錢砌隊野出黎
E需要時間證明 起碼今季拎英超

睇下利last到幾耐啦
成隊都當打
如果今年拎哂聯賽歐聯就有得比

講勁黑哨疤的確係最勁，不過都係要靠黑哨

盛世得皇馬，唔連贏歐聯點叫盛世
仲要三連霸

btw又一個想幫疤洗底post

係人都知講黑一定係疤最黑，提都冇提

我擺華狗第一
成就左c同e

應該加埋有09三冠國米份
超穩後防加個把握力高到食左藥咁既大米
呢年真係勁到癲 好少可主守既球隊踢出黎又唔悶
不過真係可一難可再

其實隊隊都有黑啦
利都有黑蝗都有黑

敗狗3冠同期跨季50幾場不敗，五大聯賽歷史第二wo，係少過米蘭58場

盛世既話只有巴做到
皇個3連霸勉強可以

其他真係稱不上
BTW利物浦過多2-3年班友都開始過頂峰
唔覺得玩到好耐 加上鏝實大執
利申:利

班賤種皇狗又出黎洗底啦屌

B E A D C
中非打

Mvp疤真係痴撚線
有埋防守

成績 :B C
實力就係B

其他不值一提

利記廢架wo 歐聯比皇馬完爆

真明明國內贏到皇馬，係要咁樣柒出局，明明首回合贏到對面都投降，咁樣輸返出去

皇馬三連霸時期就係衰在國家打吡踢得太柒，所以無咁有盛世feel

根本唔洗討論 歐聯係所有球隊最高榮譽 就等於球會世界盃 連續拎三年排第一位當之無愧 利伸巴9

係咪就係比人揭發打假波個幾年

皇馬歐聯三連冠呢三年，聯賽踢到勁差，最後專注歐聯得米
都係勁⋯不過唔係巴塞嗰皮

呢度之中 拜仁應該僅次於巴塞，高於其他

你最識波

聯賽除咗最後嗰年差10幾分拎第三
我覺得一個冠軍加一個差一分嘅亞軍唔算好差喎
皇馬三連霸最勁嘅地方係拎隊B隊打咁多場聯賽都夠贏到
講到話Vazquez Morata Asensio Kovacic Isco呢啲走都即刻穩佔其他一線隊正選

你講嘅勁差其實得第三年係

未諗到 有史以黎 邊隊夠B屈
3R 巴西都未必得
c7 曼叫做芸芸中 比較接近

13咋

真心傳控黎講 呢個中場 係史上最強

利 非疤迷

係 哥狗個代 藝術黎
好多人話悶 猜到完場
老老實實 我係個種咁變態既足球入面睇到藝術
all as one , 一體化 好撚靚 art 黎

睇人幾高章 你又波皮都掂唔到
其實next level shit 黎

你識啲嘢
果時隊波夾到仆街仲要粒粒都大星

你講嗰季係3連霸入面嘅第2季
如果佢真係keep到呢個B隊陣容就真係有排盛世啦
但Morata,James呢啲唔肯做後備,
結果之後嗰年後備深度大減,淨係贏到歐聯

講真 淨係Morata接C朗班+Kovacic接摩迪班都夠玩多幾年
洗鬼而家左買右買五六個人都補唔返五十球 要賓施馬挺身而出

根本好睇過入波
要睇入波我淨係睇精華就得啦
駛乜候住佢地幾時開波

無錯 幾勁既隊 都被玩到一橦都無 係幾高lv
入波 好多時係防守差 要睇入波唔難 你又岩呀
有成場睇 個時既巴 真係好睇過 一味入波

其實利最小都要睇埋今季歐聯踢成點先叫有得比較下啦

皇3連歐冠 同巴6冠王+3年兩歐聯都真係超前絕後

如果巴唔係有一年歐聯輸俾daddy 同埋咁多影帝 就真係近年唯一嘅王朝啦

利物浦就再努力啦 今季可以再拎多次歐聯+聯賽不敗/下季都踢得咁好就先有得比下

不過依家中場弱咗好多，無咁好睇

呢comment好撚好笑定係你打錯英文字？
六冠咪就係一年囉
第二年就比daddy熱血擊敗

morata接C朗班 就係佢carry皇 皇先贏到前幾日個西超盃

要講都係講對下體越位入波啦

費蛇呢d就真係盛世啦

摩佬第2年 - 肥安 時期的打吡好睇到

daddy當年真係好勁
波圖同國米都係underdog贏歐聯

咁勁又唔見佢不敗奪冠？

波台講波都唔得

C黑好多啦屌

疤就唔提黑哨
好撚嘢

文仙尼既國米，次次歐聯都收皮

Don’t care

國米打疤狗個場係有心玩巴士
佢主場打防反已經贏左疤3:1
不過呢場係人生第一次見到咁精采既全攻打全守既對決 一邊出盡奶力控晒成個中場係咁狂攻 另一邊檔住一波又一波既攻勢

尤其0:1之後 巴塞每攻一次 國米每守耐人都會令人心臟加速 極緊張

國米每守住一次

國米都叫盛世？

有位巴塞球迷直頭入利記狗竇去教人踢波睇波
呢下真係笑到肚痛 上科林都有笑面虎
之前有隻心戰王已經神奇 笑面虎都出埋

咁講 個陣既車先勁到仆街

3R巴西唔入流啦
要比既話摩一車可以一拚

拜狗7-0巴都有排講

六冠巴根本唔夠mvp勁
你有睇11歐聯決賽巴點樣玩到曼聯一棟都冇
個d先叫統治力
09六冠巴塞根本未進化做完全體

車仔對拜仁決賽都好精彩
Bertrand + A cole 雙閘打左邊 笑到我
cahill 嗰年就係隊降班隊轉去車仔
成堆散兵游勇

下季玩完
非洲盃又去返1-2月踢

先唔講2011隊曼嘅中前場，只係朗尼帶著一班二線頭一線尾同啲老將；四強咁好彩抽中史浩克04先有得打

11疤2012年咪又係比靠道氣嘅車仔搞掂

不得不說佢喺皇馬真係好有效率

癡線
講盛世啊大佬
輸波就輸波啦入決賽

我地獌聯三冠呢